% vim: spelllang=es_es
% original section: Handcuff Neuropathy

La neuropatía de las esposas es una neuropatía de la mano causada por la compresión del nervio de la mano y la muñeca.

\subsection{Signos y síntomas}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Hormigueo y entumecimiento
\item Debilidad de las manos
\item Posible edema y enrojecimiento
\end{itemize}

\subsection{Tratamiento}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Quítese relojes, joyas y otras cosas que comprimen la muñeca
\item Aplicar compresas frías para reducir la hinchazón
\item Considere la posibilidad de administrar AINEs
\item Recomendar seguimiento con un médico en caso de síntomas persistentes
\end{itemize}
